简单的继承

- 子类会继承父类所有的方法
- 父类改变会影响到所有子类

**设计原则**

> **封装变化** <br>
> 找出应用中可能需要变化之处，把它们独立出来，不要和那些不变化的代码混在一起<br>
> **针对接口编程**<br>
> 针对接口编程，而不是针对实现编程<br>
> **多用组合少用继承**<br>
> 即`has-a`，接口实现，`pimpl`<br>

**策略模式**

> 定义了算法族（接口实现，behavior），分别封装起来，让他们直接可以互相替换（通过父类接口），次模式让算法的变化独立于使用算法的客户。

![策略模式UML](../UML/strategy.jpg)

```cpp
// client 基类只定义策略接口类型的指针，client实例去实例化具体的策略对象。
// 使用时隐藏具体策略实现
```